De laagste cruelest en slechtste bevolking van een stad, nooit zonder haar hoeveelheid laag, wrede en slecht, waren de regisserende geesten van de scene: luidruchtige opmerkingen applaudisseren, afkeurende, anticiperend, en teveel het resultaat, zonder controle.
Van de mannen, het grootste gedeelte waren gewapend in verschillende opzichten; van de vrouwen, wat droeg messen, enkele dolken, sommige aten en dronken als ze keek op, veel gebreid.
Onder deze laatste, was een, met een extra stukje breien onder haar arm als ze gewerkt.
Ze was in een voorste rij, aan de zijde van een man die hij nooit had gezien sinds zijn aantreden bij de slagboom, maar wie hij direct herinnerd als Defarge.
Hij zag dat ze eenmaal of tweemaal fluisterde in zijn oor, en dat ze leken te zijn vrouw; maar wat hij nog het meeste opviel in de twee cijfers is, dat hoewel zij werden geplaatst, zo dicht mogelijk bij zichzelf als ze konden zijn, ze zagen er nog nooit zo naar hem toe.
Ze leken te wachten op iets met een sterke vastbeslotenheid en ze keken in de Jury, maar verder niets.
Volgens de voorzitter zat Dokter Manette, met zijn gebruikelijke rustige jurk.
Evenals de gevangene kon zien, hij en Mr. Lorry waren de enige mannen, die niets met het tribunaal, die droegen hun gebruikelijke kleren had en niet verondersteld het grove gewaad van de carmagnole.
Charles Evremonde, genaamd Darnay fietsen, werd beschuldigd van het openbaar ministerie als emigrant, wiens leven werd verbeurd voor de Republiek in het kader van het decreet die verbannen alle emigranten op straffe van de dood.
Het was niets dat het decreet boring sedert zijn terugkeer naar Frankrijk.
